湖南翁放煙花賀歲 3歲孫後腦被擊中亡

湖南翁放煙花賀歲 3歲孫後腦被擊中亡

各家各戶總喜歡在春節期間燃放煙花炮仗賀歲，惟每年都有多人被煙花、炮仗傷及，甚至喪命。湖南長沙市一名老人日前陪同3歲孫兒燃放煙花時，孫兒不慎被彈射的煙花擊中後腦，送院搶救無效死亡。

本月4日大年初八晚上7時許，長沙市長沙縣一名3歲男童被送到長沙中心醫院急診科，經醫生檢查發現男童的後腦勺位置被彈射的煙花擊中後，有明顯的燒傷痕迹，衣服破損，經搶救後，男童最終不終身亡。

接診醫生表示，事發當晚男童在祖父陪同下燃放煙花，其間為了令煙花沖得更高，老人把煙花疊在之前燃放過的煙花筒上，惟點燃後因煙花後坐力太大震倒在地，煙花隨即四處亂射，由於男童當時距離太近躲避不及而被擊中。

據悉，春節期間長沙市中心醫院收治了數十名被煙花炮仗炸傷的孩童；另有內地律師提醒，市民燃放煙花時，如果因處置不當導致他人受傷或造成財物損失，將承擔相應的賠償責任。

標題點解無 [又死一隻] 字樣？